點解曹丕一般評價不及孫權

二人都算食老豆/阿哥老本
然後做得到守業兼擴業，算係最出色既二代
曹丕繼任曹叡又揀得好
反而孫權老左變左老懞董，二宮之爭搞到陸遜都死撚埋，繼任孫亮又敗佢江山

如果講孫權是老懵董
曹丕真係成世都廢

佢老仲唔夠廢?

曹丕短命，加上世家政治佢根本冇咩作為。

生子當如孫仲謀

食女食得太勁

一般人都只係睇三國演義 曹丕中後期先出現 描寫冇孫權由頭到尾咁多 睇果陣認識冇咁深 自然無法好好評價 有幾多人真係認真睇？ 三國演義咁長 好多時會忽略左好多細節
我都係睇過三四次咋

同埋曹丕廢既話

咁歷史上99%皇帝都廢

因為曹操都講生子當如孫仲謀

唔通曹操讚自己個仔咩

我想講正史

曹丕除左唔夠孫權命仔長之外，有邊到不如孫權？

孫權繼位嘅時候係16歲，阿哥突發身亡，身邊有一班三朝元老幫佢，佢慢慢壯大自己嘅勢力。

曹丕繼位嘅時候係曹操瓜柴，已經統一曬北邊，關羽啱死，劉備要起兵同孫權狗咬狗。。。跟住落來嘅事就係張飛同劉備接連逝世，蜀開始下坡。。。咁曹丕坐擁咁大嘅天時地利，佢就算幾成功都少不免係靠父幹，只因佢老豆太過勁，曹丕根本維持原狀就可以同消耗死蜀呢個眼中釘

曹丕打仗廢

孫策仲要留咗成個江東嘅仇家比佢

但係你諗下佢有周喻幫佢頂住成個政局喎

邊個評價曹丕廢過孫權 有冇例子
我覺得2個差唔多

三征東吳都係無成果

個人咁啲 曹丕文學、政治手腕好過孫權
但打仗都係孫權勁啲

咁睇

魏蜀吳三個都係主攻都出事架啦

曹丕只係有野心無能力嘅人
曹植係有能力但無野心嘅人

前者可以駕馭朝廷眾臣
後者有心無力

Btw 曹丕做得6年短命

呢個係事件黎 唔係評價喎
樓主話一般評價 咁姐係有人講啦 我想知係邊個同講過咩

因為我自己無聽過咁既評價